```json
[
    {"question": "暗物质粒子探测卫星“悟空”是哪个组织的项目？", "answer": "暗物质粒子探测卫星“悟空”是中国科学院的项目。"},
    {"question": "暗物质粒子探测卫星“悟空”的任务类型是什么？", "answer": "暗物质粒子探测卫星“悟空”的任务类型是暗物质探测。"},
    {"question": "暗物质粒子探测卫星“悟空”在哪一年哪一月哪一日入轨？", "answer": "暗物质粒子探测卫星“悟空”在2015年12月17日 08时25分入轨。"},
    {"question": "暗物质粒子探测卫星“悟空”是由什么运载火箭发射的？", "answer": "暗物质粒子探测卫星“悟空”是由长征二号丁运载火箭发射的。"},
    {"question": "暗物质粒子探测卫星“悟空”的发射地点在哪里？", "answer": "暗物质粒子探测卫星“悟空”的发射地点在中国甘肃酒泉卫星发射中心。"},
    {"question": "暗物质粒子探测卫星“悟空”的COSPAR ID是什么？", "answer": "暗物质粒子探测卫星“悟空”的COSPAR ID是2015-078A。"},
    {"question": "暗物质粒子探测卫星“悟空”的轨道高度是多少？", "answer": "暗物质粒子探测卫星“悟空”的轨道高度是500公里。"},
    {"question": "悟空卫星在哪一年发现了可能是暗物质存在的证据？", "answer": "悟空卫星在2017年发现了可能是暗物质存在的证据。"},
    {"question": "悟空卫星的名字来源于哪里？", "answer": "悟空卫星的名字来源于《西游记》中的人物孙悟空，由公开征名活动选取，因有领悟、探索太空之意，同时具备国际上将科学卫星以神话形象命名的做法，希望卫星能像孙悟空一样，能有一双发现“暗物质”的火眼金睛。"},
    {"question": "悟空卫星的英文缩写“DAMPE”有何寓意？", "answer": "悟空卫星的英文缩写“DAMPE”是一个逆向首字母缩略词，来自于《塞尔达传说》系列电子游戏中登场的一个角色“丹培”。在游戏中玩家为了寻找宝物，需要借助丹培的指引。取此名称，有为暗物质的发现引路之意。"}
]
```